\begin{abstract}
\chapter*{Abstract}       

Die vorliegende Bachelor-Thesis erörtert Begrifflichkeiten und die Notwendigkeit des Risikomanagements in ECM-Projekten. Dabei wird neben einem allgemeinen Verständnis über die Grundgedanken des Risikomanagements auch ein konkreter Referenzrahmen für ECM-Hersteller wie die d.velop AG geschaffen, der konkrete Umsetzungsmöglichkeiten eines Risikomanagements für die d.velop AG diskutiert und erarbeitet.\\
Zunächst werden hierzu theoretische Grundlagen erarbeitet, die nicht nur die Begrifflichkeiten des Risikomanagements beschreiben, sondern bereits konkrete Umsetzungsmöglichkeiten darstellen. Auch wird in diesem Rahmen die Notwendigkeit des Risikomanagements anhand zweier Fallstudien herausgestellt. Zwei Best Practices Modelle aus internationalem Kontext untermauern die vorgestellten Umsetzungsmöglichkeiten und runden somit die theoretischen Grundlagen ab. Im weiteren Verlauf wird ein konkreter Risikomanagementprozess für Kundenprojekte der d.velop AG konzeptioniert und anhand einer Fallstudie erprobt. Dabei werden neben klassischen Risikofeldern im ECM-Umfeld auch Werkzeuge und Methoden eingeführt, die es ermöglichen, Risiken in ECM-Projekten frühzeitig zu erkennen und auf sie zu reagieren.

\end{abstract}